[
  {
    "question": " Har Sverige 25 landskap?",
    "type": "true_false",
    "answers":["Sant", "flaskt"],
    "correct": "Sant"
  },
  {
    "question": "Heter Sveriges största sjö (Vänern)",
    "type":"true_false",
    "answers":["Sant", "flaskt"],
    "correct": "Sant"
  },
  {
    "question": " har sveriges 10,5 miljoner invånare?",
    "type":"true_false",
    "answers":["Sant","flaskt"],
    "correct": "Sant"
  },
  {
    "question": "Är Sveriges nationalblomma Liten blåklocka?",
    "type":"true_false",
    "answers":["Sant", "flaskt"],
    "correct":"Sant"
  },
  {
    "question": " Är varg nämnas som Sveriges nationaldjur och nationalsymbol?",
    "type":"true_false",
    "answers": ["Sant","flaskt"],
    "correct":"flaskt"
  },
  {
    "question": " När gick Sverige med i EU?",
    "type":"checkbox",
    "answers":["1995", "1990", "1980", "1985"],
    "correct":"1995" 
  },
  {
    "question": " Under vilket århundrade började den svenska stormaktstiden?",
    "type":"checkbox",
    "answers":["1400-talet","1600-talet","1700-talet","1500-talet"],
    "correct":"1600-talet"
  },
  {
    "question": " Vilket är Sveriges högsta berg?",
    "type":"checkbox",
    "answers":["Storvätteshågna","Sarektjåkkå","Kebnekaise","Helags"],
    "correct": "Kebnekaise"
  },
  {
    "question": " Vilket av följande smeknamn brukar användas för Stockholm?",
    "type":"checkbox",
    "answers":["Guldstaden","Lilla Paris","Nordens Venedig","Lilla London"],
    "correct": "Nordens Venedig"
  },
  {
    "question": " Hur många invånare har tätorten Stockholm?",
    "type":"multiple_choice",
    "answers" :["750 000","1,6 miljoner","2,9 miljoner","1 617 407"],
    "correct": ["1,6 miljoner", "1 617 407"]
  },
  {
    "question": " Vem skrev och sjöng låten 'Stockholm i mitt hjärta'?",
    "type":"checkbox",
    "answers":["E-Type","Lasse Berghagen","Lill-Babs","Evert Taube"],
    "correct": "Lasse Berghagen"
  },
  {
    "question": " Vad heter den anrika nöjesparken i Stockholm?",
    "type":"checkbox",
    "answers":["Tivolo","Bakken","Gröna Lund","Liseberg"],
    "correct": "Gröna Lund"
  },
  {
    "question": " Vad heter Stockholms smalaste gata?",
    "type":"checkbox",
    "answers":["Mårten trozigs gränd","Sveavägen","Birger Jarlsgatan","Surbrunnsgatan"],
    "correct": "Mårten trozigs gränd"
  },
  {
    "question": "I vilken stadsdel ligger Globen?",
    "type":"checkbox",
    "answers":["Midsommarkransen","Liljeholmen","Johanneshov","Bagarmmossen"],
    "correct": "Johanneshov"
  },
  {
    "question": "Stockholm tillhör två olika landskap?",
    "type":"multiple_choice",
    "answers":["Uppland","Dalsland","Södermanland","Östergötland"],
    "correct": ["Uppland","Södermanland"]
  }
]
